若武攻臺灣 解放軍前中將：澎湖島只要兩個旅就能輕易攻下

臺灣總統大選在即，中國解放軍前南京軍區副司令兼中將王洪光於上週六（二十一日）中共黨報《人民日報》集團旗下的《環球時報》的一個官媒年會上豪言，稱中方若要武攻臺灣，可以輕易拿下東引島、東沙群島、澎湖列島。他又表示，澎湖島易攻難守，只要海軍陸戰隊兩個旅就能輕易攻下。王洪光又反嗆臺大政治系教授張亞中的發言，「什麼兄弟？臺灣根本沒拿大陸當家人!」

王洪光早於2017年3月表示，中國在2020年前要武力統一臺灣，而距離2020年只剩四日。

自我射精能力已到了化境

流浮山兩個旅幾時到？

呢條友又鳩嗡

文攻武嚇，又係呢招，你估仲係1996年？

細細個以經聽過。。。以家搵埋工。。。

打啦，唔好打咀炮

佢意思即係兩個旅行團就可以食光澎湖呀！

當年都起碼會炮戰

講就梗係易

「2020年前武統台灣」，仲有4日咋，真係諗起都興奮。

仲有四日中國就全面進入小康社會

不如嚟多次金門炮戰.